做人已經冇咩心願

仲可以有咩
頭先放lunch成街中學生
唔好話佢地依代
自己連係自己依代
甚至之前個代
已經揾唔到位置
而家做人
唔上進又唔折墮
冇嗜好冇目標冇企圖心
但又未至於自甘墮落個隻
係冇以前咁錫身
因為知錫黎亦未必有用
青春不再
原來連就咁生存
冇穿冇爛
就已經咁難
好多人人生
唔好話享受
連冇野煩冇壓力
就已經咁難
望住d中學生就心諗
終有日你咪又咁
1x 2x歲滿肚蜜圈
到差唔多三十就受制於時間同自然定律
過埋依個階段
就連依d都唔諗
就咁打咭返工放工
就咁做人算
高大靚仔既可能好少少
而家有種心態
反而唔算好驚事業觸礁
橫掂都垃圾工
大不了咪炒
炒完揾d新移民阿差都做得個d
瞞到父母就瞞
其實自己都好委屈
黎到世上冇得揀
面對一切冇得揀
偏偏又係你責任
其實自己一直有追星
小學開始追
但就算中學都唔算好迷個隻
係買下碟yes card個d
反而讀完書仲追得西利
但而家望住堆許靖韻曾樂彤戴祖儀
真係無感
唔係話佢地唔正
hana 吳若希個d都正
但聽黎聽去都係sg hotcha 泳兒
咩鄭融yumiko鄧詠芝個d
因為始終自己鍾意既唔係d星
係唔捨得接受唔到自己已經唔細
要靠d舊歌舊mv舊相舊片呼喚返以前d記憶
始終都要move on
有時hotcha sg間中仲會出下黎
咪聽下輕鬆下
但時間真係好快
唔知依d叫放棄定認輸定接受現實
淨係知自己好攰
反而見到班中學生
個心又定左
望住套校服
自己曾經都係咁
佢地亦逃唔過變成自己而家咁既命運
好似工廠咁
一批批入廠出廠
成日傷懷自己青春不再
打份垃圾工受人白眼又諗付出左咁多一無所有
係街見人高大又唔抵得
又眼紅人生得白淨
試過呃自己點諗會易過d
呃自己依樣個樣
係街見人咁又代入佢角色做佢
但每朝起身個下最清醒
見就趕唔切至躝落街搭車

我得一個心願就係香港獨立

共勉g